---
aid: 9025
zid: 675541
title: "（另开一帖）我眼中的辽东攻略"
author: 华夏贵胄王保保
date: 2016-11-20 15:53:12+07:00
lastmod: 2016-11-21 23:27:00+07:00
---

华夏贵胄王保保 于 2016-11-20 15:53:12 发表了：

&nbsp; &nbsp; 消化完广东后人口近千万，如果人口出生率 3%，毛入学率 30%，每年毕业生能有 10 万人。狒狒们下一步目标肯定是完成第一次工业革命。

1870 年英国钢铁产量 600 万吨，煤炭 1 亿吨，棉纺 3000 万锭，铁路总里程超过 20000 公里。

狒狒们的工业基地选在华北平原黄河（明清故道）以北到东北平原南部。包括辽宁，河北山东三剩以及河南，江苏北部。

&nbsp; &nbsp; 这里有辽宁，唐山和徐州三个煤铁复合体基地，长白山有木材，华北地区最适合种棉花，大平原可以修铁路网，又有大连和青岛两个深水不冻港。人口大概 2000 万，被农民军和建奴反复清洗过，宗族势力不强。

&nbsp; &nbsp; 时间就选在 1644 年，广东经过十年消化完毕，芳草地学生也开始大规模走上工作岗位了。

具体方案是：

1635 年--1641 年，派一名元老抽调天地会，工业口，林业口技术员组成技术援助团去辽东帮皇太极种地，开矿。另外山东半岛也可以吸纳流民。

1642 年--1644 年，松锦大战结束后从龙口出发登陆旅顺消灭建奴，接收辽东。

1644 年以后入关打跑李自成，改朝换代。

---

cc5233 于 2016-11-20 17:18:01 发表了：

毕业生那么多么，什么学历啊，第一批读完初中都多少年以后了。

---

xuelindiao 于 2016-11-20 17:46:13 发表了：

有生之年

---

wwz45 于 2016-11-21 20:10:48 发表了：

几年前那个狗血同人的思路很不错，在一片石之战（可能提前于原时空发生）中围歼李闯和野猪皮。否则赤地千里的条件下追杀李闯实在太费后勤。比起李闯，野猪皮更好对付，毕竟老窝是死的，只要一波两栖登陆不管多尔衮在哪里浪都得乖乖的跟着元老院的战役节奏走。

---

wwz45 于 2016-11-21 20:11:03 发表了：

几年前那个狗血同人的思路很不错，在一片石之战（可能提前于原时空发生）中围歼李闯和野猪皮。否则赤地千里的条件下追杀李闯实在太费后勤。比起李闯，野猪皮更好对付，毕竟老窝是死的，只要一波两栖登陆不管多尔衮在哪里浪都得乖乖的跟着元老院的战役节奏走。

---

波尔布特 于 2016-11-21 23:27:27 发表了：

_本帖最后由 波尔布特 于 2016-11-21 23:33 编辑_

支持，我想搞辽东攻略最重要得原因之一就是那里被建奴反复清洗过，宗族势力不强。不过华北攻略在时间上不用推到 1644 年那么后面，我觉得攻略华北的最佳时间是 1640 年的河南大旱，那是历史上李自成的发家契机。“均田免粮”的事与其李闯做不如由元老院去做，只把打进北京的机会让给李自成。

辽东方面，能提前灭掉满清最好，暂时不打满清派元老帮皇太极开矿种地以换取工农业资源也是可以考虑的，其实 1642~1644 年也不算太晚。我愿意报名去辽东，尽我的力量早日把满清变成元老院的半殖民地。

---
